習近平新年祝詞用典又遭恥笑

中共總書記，中國國家主席習近平，發表的二○一九新年賀詞，又被網友抓出問題了。有網友說，賀詞中的「歲月不居，時節如流」，是東漢名士孔融，感嘆環境動盪，讀書人有志難伸的用語。也有網友說，習近平公開談話，凡是引經據典部份，三番兩次出包，他的文膽恐怕處境危險了。

習近平在今年元旦前夕的新年祝詞，開頭中是這麼說的：「大家好！『歲月不居，時節如流。』，2019年馬上就要到了，我在北京向大家致以新年的美好祝福！」不過祝詞上網之後，立刻有網友指出，「歲月不居，時節如流」是來自孔融所寫的一封信，它的下文是「海內知識，零落殆盡」。網友打趣地說，這剛好符合習近平上台以來，對中國知識份子所進行的一連串打壓，以及對網路所採取的嚴密封鎖，讓許多研究，難以進行，確實是「海內知識，零落殆盡」。

美國之音報導說，這已經不是習近平第一次在公開談話中用典不當，而引發非議了。2018年9月，習近平在慶祝中國的「豐收節」時，引用了中國古詩的「春種一粒粟，秋收萬顆子」。不過有網友也立刻指出，緊接著這兩行詩句的，是「四海無閒田，農夫猶餓死」。

小學雞

邊個幫佢寫稿對稿 係咪已經被消失左

胃痛
抑鬱
心肌梗塞

D小學雞以為次次出黎講埋d漂亮說話就好叻
原來用都未識用就出黎up

通商寬衣

繼寬衣後又一力作，寫稿個位屎忽開花了

下文都係反映當時情況 度稿條友睇來有意

都唔係佢寫啦

個文膽應該過唔到年

可能習總特登 冇理由次次都係咁㗎

文盲就好心咪學人拋書包啦屌

係個文膽知習仔冇文化 習仔都睇唔明 照讀就得
啲稿次次背後都有隱喻 文膽應該係位高人

紅衛兵識條鐵咩

「功成不必在我」

孔門之後 忠孝為先
名士之風 仁義高潔

佢自己唔用百度check下？

〈論盛孝章書〉孔融
原文載《文選》卷四一

歲月不居，時節如流。五十之年，忽焉已至，公為始滿，融又過二。海內知識，零落殆盡，惟有會稽盛孝章尚存。其人困於孫氏，妻孥湮沒，單孑獨立，孤危愁苦。若使憂能傷人，此子不得永年矣。

《春秋傳》曰：「諸侯有相滅亡者，桓公不能救，則桓公恥之。」今孝章，實丈夫之雄也，天下談士，依以揚聲，而身不免於幽縶，命不期於旦夕，吾祖不當復論損益之友，而朱穆所以絕交也。公誠能馳一介之使，加咫尺之書，則孝章可致，友道可弘矣。

今之少年，喜謗前輩，或能譏評孝章，孝章要為有天下大名，九牧之人，所共稱嘆。燕君市駿馬之骨，非欲以騁道里，乃當以招絕足也。惟公匡復漢室，宗社將絕，又能正之，正之之術，實須得賢。珠玉無脛而自至者，以人好之也。況賢者之有足乎？昭王築臺以尊郭隗，隗雖小才而逢大遇，竟能發明主之至心，故樂毅自魏往，劇辛自趙往，鄒衍自齊往。向使郭隗倒懸而王不解，臨難而王不拯，則士亦將高翔遠引，莫有北首燕路者矣。

凡所稱引，自公所知，而復有云者，欲公崇篤斯義。因表不悉。

肯定有意

同亞視個死字一樣

習近平本身係乜學歷?

其實見到“不居”，應該都上百度查吓啦。

小學生講咩文膽
寫錯字佢都唔識分啦

〈論盛孝章書〉係孔融寫畀曹操，希望曹操賞識盛孝章。個語境完全唔同，個文膽真係唔知做乜鳩

咩事

共產黨不嬲以唔讀書為榮
曲解古文係建黨以黎既傳統

文化大革命就係要消滅階級，文人學士殺死晒

你哋搞錯晒，個下句先係佢真正想講嘅嘢
習總做多幾年，共產黨解體不遠了

點解hk yahoo同tw yahoo差咁遠

btw

可能真係習大大自己寫都未定

識柒文史哲咩佢

撚有人做到國家主席仲周圍講自己睇左咩書，讀左咩經典，好中意睇書，根本文盲一條，十足十d明清小說人物/ 孔乙己咁，quote d 文字出黎就等於有學識

現實生活入面你個底幾厚，你幾有料，時間同行動會證明架啦，慘得過呢條豬頭文盲係香港大把人吹奏 我係習派

習大大暗示緊自己玩緊焦土，成班死蠢睇唔到

維尼只有7年時間有受過正規教育，
你叫個中一生點寫篇講稿夾雜古文詩句

習大大又創造新笑話娛樂大眾

可能係個寫手引佢出醜唔定

而家係大陸係咪search唔到呢句嘢了

雜總又柒

度稿同Prove read2條友根本有心做佢
小學生真係小學生

小學畢業係咁上下啦
沒事兒

點解我覺得寫稿嗰個係突登

認真，而家做生意，特別你係靚女，你肯「寬衣」就容易「通商」

擺到明暗示支國唔掂，小心睇路。

豈見覆巢之下復有完卵乎

國家主席梁振英又係咁

係香港市做書記個陣話自己搵地 "粒粒皆辛苦"

唔識用就用番光陰似箭日月如梭啦

好似係清華化工畢業

件維尼真係無乜讀過書架屌
啲學歷鳩返黎, 寫就寫法學博士
但係寫乜鳩在職研究生學歷, 仲係咩「清華大學人文社會學院馬克思主義理論與思想政治教育專業畢業」
大陸啲人都唔知乜鳩黎, 讀完點解係法學博士

習近平「在職研究生」期間，他是全職的中共福建省委副書記、代省長、省長（1998年到2002年）。眾所周知，福建是中國大省，人口3，500萬，無論是國民生產總值（GDP）還是對外貿易，都在中國30多個省市自治區中排名第6。做這樣一個大省的一把手，會多麼繁忙，他還怎麼能到清華大學「學習」？又怎麼「在職研究」的？是不是共產黨官員習慣打官腔說的「研究研究」，就算「在職研究」了？但「習常委」就敢把這樣的「偽學歷」，習以為常地放在他的政治局常委簡歷上。

毛澤東前秘書都話佢只係小學程度
所以啲行為全部弱智咁款, 根本佢真係乜都唔識

好似有人貼過雜總篇論文
4x頁一係廢話一係抄人

寬衣之後就係通窿
做雞，買賣屌閪咪通商囉

雜種

因為冇用lin力s

佢個博士學位都唔知點得嚟

小學雞無學識就求撚講幾句新年快樂身體健康算啦

大陸有錢有關係, 有咩係得唔到

屌啦
條撚野靠關係入清華架
點都畢到業架 有黨做靠山
26個英文字母都唔知識唔識得晒

空難

人間一粒米

佢篇論文請槍
鍾祖康仲搵到邊個幫佢寫

維尼d 智商

26個英文字母應該都OK
係有時可能搞錯 dbpq 呢D字母

之前用春華秋實已經出過一次事

完美示範咩叫斷章取義

歲月不居，時節如流。五十之年，忽焉已至
今次冇問題wo

孔融一生剩係識讓梨
大個死全家

係大陸做官, 真係唔洗識咁多野, 識權鬥就得
鬥嬴其他政敵, 你就是最大嬴家

反而你識 十國語言, 天文地理, 但你唔識權鬥, 比人清算就玩完
呢個是中國政治環境造成係咁

無讀過書就唔好搞咁多野啦

通常都係D低學歷既人先鍾意刻意賣弄文化
但成日變左賣柒
真正有文化既知識份子 係不經意間運用

不過諗下諗,21世紀啦
雜種呢D文化水平同學歷都做到主席
非洲都唔得啦
抵支共比美帝撚成咁

犬決啦寫稿條友

最重要係 習總識權鬥
其他比 佢更高學歷既 官員都唔夠佢玩
有乜計

寫稿條友尊登博佢唔知可能

陳泳謙都好過佢

條友真係唔識架喎

其實 “歲月不居，時節如流” 字面上真係解時光飛逝

#搏盡無悔

所以李嘉誠用100萬請個中文主任真係唔貴，免出醜已經係返度。

佢兩次都好如實反映蟈蜻

講真話你班友又嘈

食左誠實豆沙包

有錢搵理鳩你

我必不成功

典型斷章取義
首詩係鋤禾日當午另外一首憫農

贏國神化主席到一個弱智地步真係阻唔到
遲吓主席連舊屎都可以賣到天價

剛度過101歲生日的李銳在病床上接受美國之音專訪時，表示與習仲勛交好，並指其子習近平文化程度低，「他小學程度」。
唔好怪人啦

希望有生之年大陸會有全民免費教育

文革期間扮知青靠關系走後門插隊上山下鄉，為既係之後可以分配到大學或國企單位。

認真 其實佢識唔識字

講真話姐

咁得閒讀多幾年書先學人拋書包啦

大陸新網絡禁語：歲月不居，時節如流

個文膽有無咁廢...佢做得國家主席應該有辦法搵倒D最TOP既文人學者幫拖架wo

又係唔識扮識/手下寫好野自己唔睇,臨場先照稿讀

大驚小怪
有文化就唔叫共產黨啦

佢咁既水平分分鐘人地寫既得隴 復望蜀佢都覺得係讚佢威震四海

你會期望一個小學生識幾多字呢

鄉下人個頭頭差唔多啦

好似真係

文化？文革革撚走哂啦

文盲都可以做國家主席，呢啲咁嘅垃圾國家簡直笑撚死人

分分鐘習近平偶然聽到呢句嘢 但一知半解 自己要求加落去 D文膽唔敢say no

倒轉 我在必不成功

幫習總開年

Doctor Xi

又多一句敏感詞

講事實姐

做習派保平安呀ching

想同巴打你做愛

文盲又再一次柒出國際

寫文個個可能早已逃亡海外，宜家食緊花生

張相係咪專登拉瘦佢

你肯定佢識用電腦？